比利時9歲童安樂死 成全球最年輕個案

目前能夠讓18歲以下兒童接受安樂死的比利時，日前發表一份報告，指在2016至2017年間，有4337人接受安樂死，其中3名為未成年患者，當中包括一位9歲孩童，是全球年紀最小的安樂死病人。

報道指，比利時負責監管安樂死的機構CFCEE日前公布，2016年1月1日至2017年12月31日間，有4337人接受安樂死，當中3人未成年。這3名未成年病人中，包括一名9歲患腦瘤的孩童，是全球年齡最小的安樂死病人。另外兩人則為患肌肉萎縮症的17歲病人，及一名患囊腫性纖維化的11歲孩童。

不少人對比利時接受兒童安樂死抱有意見，有人認為兒童年紀太小，未有足夠心智決定是否要離開這個世界。機構成員Luc Proot為這些年輕的安樂死個案辯解：「看到他們精神和身體上所承受的痛苦是如此巨大，我認為我們做了一件好事」。

未滿18歲的兒童在比利時接受安樂死，先要獲醫生證明患病人士「在一種無望的狀況中」，並「會在短期內因該病導致死亡」，亦需獲兒童心理學家評估其智商，以及不受第三者影響。不過患病兒童的家人可以推翻其孩子的決定。

比利時在2014年放寬安樂死，醫生可為提出要求的兒童進行安樂死，不限年齡，使該國成為全球首批可以對12歲以下兒童進行安樂死的國家。

人地真係好文明

一出世已經周身病，勉強活下去都好痛苦